美倘下周三前不提引渡 孟晚舟將獲釋

2019年01月21日

美倘下周三前不提引渡 孟晚舟將獲釋

魁北克市長拉博姆。資料圖片

加拿大在上月1日應美國要求將華為CFO孟晚舟逮捕。加拿大司法部發言人前天表示，美國尚未提出引渡孟晚舟案的正式要求，而1月30日是截止期限。按照加拿大法律，若美國錯過引渡截止日期，孟晚舟將獲釋。

加拿大新聞社19日引加拿大司法部發言人Ian McLeod表示：「美國尚未提出包括支持文件在內的正式引渡要求。2019年1月30日是他們遞交要求的最後期限。之後，加拿大將有30天的時間決定是否授權繼續處理此案。」根據加拿大引渡法，從孟晚舟被捕之日起，美國有60天的時間正式提出引渡要求。台灣中央社引述溫哥華律師Gary Botting指出，如果美國錯過截止日期，加拿大司法部長必須依法釋放孟晚舟。

相關新聞：【華為危機】任正非首接受央視專訪 「有些產品歐美國家非買不可」

魁北克市長取消訪華

孟晚舟案令中加關係降至冰點，加拿大魁北克市長拉博姆（Regis Labeaume）以中加政治緊張為由，取消原定今年3月底的訪華之行。拉博姆取消訪華，據悉緣於加拿大當局忠告。加拿大政府發佈的中國旅遊警示提出，到中國旅行必須「高度警惕」，還說「有被任意執行當地法律的風險」。按照原定計劃，拉博姆將和代表團訪問上海和西安。

中央社/加拿大新聞社

上一則
上一則
遭圍堵陷危機 華為恐爆裁員潮

下一則
下一則
解放軍年內雙航母訓練威嚇台

【華為危機】任正非首接受央視專訪 「有些產品歐美國家非買不可」
【華為危機】末代港督肥彭：英國與中國學術合作 恐有國安風險

鬼叫美國唔把握機會咩？